---
title: Borrador trabajado en conjunto en el Mailist
layout: post
categories: []
---

-Intro:

Un fenómeno masivo, fenómeno que nadie hace nada por controlar, y la
disposición penal no sirve para nada. (Zafaroni) Quema de Libros por
parte de Agrupaciones Anacrónicas. Hakim Bey me parece excelente para la
intro, si alguien que ya lo tiene bien leido puede poner citas y
contexto que sean útiles, estaría buenisimo.

La sociedad cambia, así como nuestro entendimiento de ella y si nos
aferramos al pasado, intentando fútilmente mantener el statu quo en vez
de abrazar el cambio y sacar lo mejor de él, la sociedad misma sera la
perjudicada.

Hoy tenemos la posibilidad de aceptar el cambio y darle a la humanidad
el regalo mas importante y maravilloso que jamas ha existido. La
posibilidad de que desde cualquier lugar del planeta tengamos acceso a
toda la cultura, a toda la información, a todo el conocimiento y a todos
los individuos de nuestra especie.

Esta oportunidad es demasiado importante como para dejar que intereses
políticos, económicos o ideológicos nos priven aprovecharla, por esto
internet debe ser universal, anónimo y neutral. ( propuesto por Rodrigo)

-Sobre la Libre Cultura

-Sobre la Libertad de Información y Expresión

-Sobre los \"Aprietes\" en Argentina a la Libertad de Información y
Expresión Caso Potel, Canon Digital, convenio CADRA-UBA y otras
universidades, Caso

-Copyrights: Reformar los Copyrights; legalizar formalmente el
intercambio de Cultura. Asegura que cuando una obra creativa sea
comercializada masivamente, el beneficiado sea el Artista y no los
poseedores de los derechos amparados en leyes de Restricción y
anacronismo Cultural.

-Marcas Registradas: El abuso de las marcas registradas, como sustituto
de o añadido a los derechos de autor, es algo que no se puede permitir
que continue, dado que mina la confianza del público. Acorde con ésto,
el material sujeto a derechos de autor no podrá ser susceptible de
convertirse en marca registrada, y del mismo modo las marcas registradas
no podrán quedar sujetas a derechos de autor.

-Patentes: No al patentamiento de la vida animal o vegetal.

-Sobre el Estado Argentino ( Estado Transparente ) Software libre para
la administración pública (obligación de su uso en la administracion
pública).

-Sobre Derechos del Individuo ( defensa de la privacidad, etc. )

-Sobre otros temas fuera de este manifiesto y nuestra política general.
